[獨遊]令和元年JR全國7日GREEN之旅 [2]

原帖 (Day負1至Day3)
點解開新po唔係因為爆左，而係超過一個月無update，所以tui唔到po了
好對唔住各位讀者
不過呢期真係無咩心機，哎，希望大家都能夠堅持落去啦，唔好放棄呀

希望呢個月之內寫返晒Day 4至Day 8出來啦

貼返幅車頭相先

中途略略總結：
Day -1 中部空港
Day 0 名古屋一日遊、LINEAR鐵道館
Day 1 松本、身延線、愛環
Day 2 津、紀勢線、那智神社、天王寺
Day 3 廣島、宮島

留個名先

DAY 4 令和元年5月4日
一如以往，勁早起身
在天王寺搭了05:55班車，06:44到奈良

呢班車比較特別，大和路線直通奈良線到京都駅
其實我勁眼訓，落左車先發現自己漏左眼鏡
好彩發現得快而佢又停留左兩分鐘先走

呢日係JR PASS使用得最少既行程
當係relax下

奈良我第一次去，因為一直都覺得奈良好無聊
俾我印象咪就係鹿
不過一個人來散下步應該都唔錯既

各沿線自治體已經開始搶光環
不過中央新幹線只落實左品川至名古屋，後半部仲未有結論架
或者真係要等到2046啦

行左三四個字到陸續出現奈良的文化遺產

興福寺，有時都會搞下演唱會

已經出現好多鹿，我無興趣撚佢地，而且好臭

糟了，是世界奇觀
盛惠600YEN
我就唔知入面D佛像影來做乜，雖然呢到D方丈唔小氣由大家任影

雖然唔撚鹿，都影下D鹿

行行下上左山路，都係鹿

春日大社，感覺我已經去厭左呢D地方無晒感覺

入面有個藤園咁

走佬，btw沿路超多gweilo由JR奈良殺上來

很好是みやこ路快速

留名

Lm

6點車

lm

之後仲有日再早D

我都試過頭班新幹線出車 尾班返 攰到on99

Day 4 令和元年5月4日 (續)
早突完奈良之後，跟住落去就係宇治

JR車站旁的觀光案內所
依家睇返相真係好傷心

即刻去了香港都有分店既辻利
等左陣有位坐，無中村藤吉咁高人氣
循例叫menu第一樣野，呢個SET好重口味.....

好多車

平等院，我就係鍾意影人
人多但唔會迫死，係京阪神地區之中無得輸既地方

宇治川和大吉山(左)，夏日熱辣辣無行上去

十三重石塔原來只係碌咁矮既野，唔怪得知唔行埋去都搵唔到

撤退~

奈良線沿線可以在木幡駅望到京ani的官店
但時間所限就無落去了
以及六地蔵駅的第一studio

影多d電車

想搭單問下依家去邊到唱錢好

返到京都駅就搭上智頭急行HOT7000系気動車

唔知咩時候開始迷上了気動車
我每次去關西都坐到次SUPER HAKUTO

咁SUPER HAKUTO係去鳥取既，但無時間去咁遠
姬路又去過，所以今次會搭到去明石

在舞子駅附近可以望到明石海峽大橋，而對面既就係淡路島
本來有預留鐵道線過去，總知最後無左件事啦

明石城都幾多人參觀，睇落都唔錯
大家如果嫌姬路城太多人也許都可以考慮下呢到 (?

不過是次目的只是來一訪織田家長屋門

好難影，另一邊逆光，所以已經盡左力
無錯，呢到就係Fate系列衛宮家了

打完卡之後就決定返大阪lu，今日既行程就差唔多了

頭班新幹線早極好似都要6點零?

係呀 果次仙台0640》橫手0915e6又坐得唔舒服

Day 4 令和元年5月4日 (續)
原先計劃坐はまかぜ返去
估唔到會撞中當時誕生了無耐既新快速A-SEAT

咁就上去搭下啦

料金為一律500，無論你搭幾遠，揸咩PASS
總知一埋位就會有人來收錢

座席對揸green pass來講就好一般喇，同東鐵頭等差唔多
不過有得挨下同埋叉電
由頭坐到尾都抵返晒

未去到大阪已經坐爆，可能好多人好似我咁貪新鮮
無得坐既人可以企立席，呢到企立席唔需要俾500

最到坐到大阪就落車了

推呀

明石都咁多人去

在大阪最後的晚餐又係拉麵
今次在大阪站隔離一個站的福島，呢到已經係我第二次來
福島可算是大阪的拉麵激戰區，唔通你覺得呢到有輻射咩

呢間野就在大阪環狀線福島駅一出好多就見到長龍
就算一個人排都要等成個鐘

終於入到去

主打紀州鴨soba，但我食左B面金色貝soba
完食印象並不太強烈，但屬佳品
有機會要食返A面

btw食完見到有鬼佬情侶排隊，用爛英文吹左兩句
佢地係瑞典過來，只好說聲「You really know eat」啦

而家先知福島駅咁多拉麵

又係無咀貓...

呢間hostel仲送埋HARUKAS300入場券！！！
作為大阪行程的總結也不錯，平時我不會花錢去這些地方

通天塔

天王寺駅

結果就這樣登上關西最高建築物
但係我無登過鐵塔也沒有登過果棵樹...XD

返到hostel無聊睇下周圍
見到有staff list(?)走去望下

似乎係鐵膠高層，還去過前蘇聯

兩隻吉祥物的夢想都好神奇
omake

俾人抽成世

令和元年5月4日 完
跟住應該會剌激D (?)

文呢

HARUKAS300睇景係幾正

Day 5 令和元年5月5日
開始愈寫愈頹

離開大阪了

搭KUROSHIO上新大阪 (跟住又返左大阪)

今日帶埋小動物一隻出來
8:40分坐Thunderbird 9號
呢班車只會停大阪、新大阪、京都、(敦賀也通過)、福井、金沢

希望月底前寫完

電鳥

帶動物做咩?

搭Thunderbird Green車可以去down個app
開藍芽拿特典，小食or飲品一杯
不過我最後係唔記得去換領返

沿途可以看到琵琶湖，穿過一堆隧道到敦賀開始
開始見到正在建設的北陸新幹線延線
將來會取代Thunderbird的地位

搭了兩個半鐘多d就到左金沢
不愧係現時日本最快的特急路線 (平均速度計)

也是我第一次踏足北陸這片土地

呢首車內BGM係我最喜愛的音樂之一
除了北陸新幹線外北陸方向外，Thunderbird都會用呢首歌

黃金周差不多到了尾聲，到處都是从从从同埋gip
車站成千個locker都爆晒，要用臨時寄存

肚餓去左所謂既近江町市場搵野食
其實咪就係街市一間，只係咁岩入面有食店
點解街市都可以當景點咁sell

難得來到都搵間評價好d既

排左差唔多兩個鐘，就係呢間野

塊布又幾靚

食左個海解丼，3000円，為整個行程最貴的一餐
但感覺d海鮮真係無咩特別，可能太多人影響質素掛 sosad
整體不如名古屋2000円有找果餐

近江町都係吹大?

食完野 (有d一肚氣) 就開始行去兼六園
不過好似有D蕩失路

中途見到個好特別既建築

尾山神社，有點西式風格(?)

跟住就到左一個叫咩野香林坊既地方
觀光案內都會有，但咪就係小旺角一個
都係用來浪費時間既地方
但係見到連呢到既人都排珍珠奶茶.....媽救命

日本三大庭園，兼六園
入園費只係310YEN

與岡山後樂園、茨城偕樂園齊名

去到都差唔多閂門，不過因為夏季日照長所以仲未日落

係咁依擺幾多相交下貨算

搭巴士返去，JR巴士出pass唔駛錢

好多人既金沢駅

指定席係一早劃爆晒，不過仲有立席呢個選擇

JR PASS，this way！this way！

本來有諗過chur埋和倉溫泉，不過排隊+行路無晒時間lu
只好放棄
睇下有無機會去奧能登先再算

咁岩見到有架Thunderbird轉緊電牌
影下先

好，去東京！

車頭相就唔記得影喇
食飯緊要

兩個半鐘後到了最後的住宿地：東京．日暮里
交通十分方便呢

Day 5完
Day 6將會是最刺激的一日，敬請期待

金澤寫版指示PASS,好過人手舉

令和元年5月6日
超級黃金周最後一日
超早起身，也是行程最豐富的一日

宇都宮線 始發 5:10
本來計劃坐Yamabiko，但係咁早起到身就走了去坐在來線

空無一人的在來線Green Car
車掌循例都問去邊，我二話不說就答了終點宇都宮。

訓左陣就到了以餃子為名的宇都宮，也是栃木県的縣廳所在地

轉日光線得幾分鐘，所以沒法在這裡逗留了

幾靚

JR日光駅二樓有個展覽室
都係循例講下有關歷史咁

日光已經去過兩次，所以今次只係路過

走左去東武日光，早餐都係響度搞掂

還有種十分奇怪的檸檬牛奶，一生人一定要試一次

最後買了一張如此奇怪的車飛
正式向福島縣進發

ON居居咁搭左東武普通車到下今市駅
明明可以在JR今市行去 (廿分鐘到)
因為張飛可以途中下車所以出左去望望

個站有獎架 (笑)

個站好多特色擺設

今日的主角A：SL大樹

SL大樹

檸檬牛奶點?飲得過

今日天氣麻麻，但鬼怒川幾靚

staff拿住令和元年塊版捉我影相
但係無理到佢，因為影完之後一定會問你課金

30分鐘到就到鬼怒川溫泉

過了氣(?)的鐵道娘

有零星的廢老團，我就想去下傳說中既廢墟行下
然而是日行程緊密無咁既時間去，好快又要起程

你諗多咗
觀光列車拎牌影相從來都唔洗課金

是日主角B：快速AIZUマウントエクスプレス (Rapid Aizu Mount Express)
此列車橫跨東武鉄道、野岩鉄道、会津鉄道以及JR東日本
為絕無僅有的秘景級路線

車內極其豪華，但不需要急行料金之類，只需要乘車券就可以上車
架車去到野岩鉄道開始，車掌會過來查飛

有興趣既話youtube有4K前面展望

福島県 会津田島駅

痛車

呢到會併結

跟住走左過去坐

估唔到去坐会津線

話咁快就去左会津若松，最突出既建築物係東橫INN......

係個極擁有其歷史既地方
歷史就唔詳細講啦，總知直至今日同長門國(今山口縣西部)係死對頭

呢班車土日祝係開埋去喜多方，經過艱難考慮之後都係決定搭埋過去

途中大草原不可避

喜多方，跟会津若松只係一箭之地
但係依賴公共交通卻覺得很遙遠，因為班次真係有點兒那個

喜多方就出名醬油拉麵，同博多豚骨拉麵(唔係那個講博多好多殺手既作品)，以及札幌味噌拉都並列日本三大拉麵
喜多方係香港唔出名，唔知點解啦
但日本就好多地方有喜多方拉麵食，特點係朝早就開門

咁難得來到當然要試下
不過如果想趕返去会津若松就得個半鐘到，唔係就要係度食風
所以把心一橫在車站上了的士
咁果度D拉麵店都算秩步圈內(20-30分鐘咁上下)，可以接受

一開始叫司機帶我去呢間野，我俾左地址佢，佢睇唔明
後來俾返舖頭名就「哦」咁樣，一個字車程唔知有無就到
喜一
可怕去到司機同我講間野截左龍，SOSAD

跟住司機賣左我去另一間，大概又一個字車程
但係中間行埋晒D小路

好彩的士錢加埋只係千零円
最緊要有得食，睇落人好多但係等左陣就入到去

食完感覺...一般好食啦
但唔知點解個湯勁咸，應該好多人接受唔到
總算是朝聖完啦
まこと食堂

跟住就要急步行返去車站，開埋導廢事行錯路，因為幾乎唔容許出錯

成個地方都空無一人......未去過人煙咁稀疏既地方

總算返到去，仲有一個字開車

返到会津若松仲有小小時間
去ekikun嘗虐租單車，但佢話要有電話
所以無得去呢到遊覧了，可怕

快速郡山，不過今日無打算呢個方向返去

呢到也是四季島既行程之一

只好等待是日的主角C來臨

單車都要電話？

呢首真係超正

北陸ロマン

成日放工返屋企就訓覺
結果已經又飛，今次試下開live

寫完山陰遊記就會補返呢到 請見諒

推下先

打完山陰遊記，更新返呢到先

令和元年5月6日 (續)

是日的主角C：夢寐以求的DLばんえつ物語

可惜唔係SL，因為之前壞左車，不過今年冬季會復出

有Green Pass當然坐Green車，車門就會有人check飛
無飛係完全無法踏入Green車範圍

有postcard同埋Green車限定紀念證作為紀念品
在車站買了杯清酒，加上勁眼訓(呢日5:20AM已經在上野搭車)
所以無耐就訓鬼著左

途中阿賀川的風景，不過大部分時間訓著左
同埋天色都開始變差

展覽室都有小小野睇，同埋隱約望到出面

自從很久之前東日本PASS被暴力分開成兩邊之後
就除了全國PASS再沒有一張周遊券可以搭晒呢條磐越西線
所以我一直覺得依家JR東日本PASS既劃分有D問題

唔開全國PASS既話
一係就青春18 (但要留意唔可以搭Green指定席，加錢都唔得。普通車指定席就可以)
一係就玩長距離乘車券 (可以參考山陰本線之旅，賣下廣告先 )

訓左差唔多3個鐘來到新潟県的新津
有小小嘥左，竟然難得坐Green車走去訓覺

影個車尾講聲bye bye

影下d得意野先

咁大雨

仲行雷閃電

新津有個鉄道資料館值得一去
不過都要搭巴士去，而且我去到車站已經過左開放時間
有點遺憾

所以只好等下車，同埋又去New Days買野食

跟住就搭車去新潟，好快就到

最後來到新潟駅，唔知呢頭有咩景點
難道要我去看NGT48嗎？
唯有係度say hello，跟住完結是日行程

想搭五能線

最後就是坐E4 Max返去囉
是日係超級黃金周最後一日，車站好多人
要落返京近迎接社畜生活

雙層E4 Max再唔搭就以後無得再搭，不過.....

都係食個便當先啦，但係食完有小小肚痛

途中見到傳說中既E7朱鷺色，不過依家又要返去北陸新幹線喇

最後返到日暮里，完結本日痴線行程
宇都宮線 > 日光線 > 東武日光線 > SL大樹 > AIZU MOUNT EXPRESS > > DLばんえつ物語 > > 上越新幹線

E4 MAX有排有得搭啦

令和元年5月7日
最後一日揸PASS行程，第一次搭E5、E6

好快就來到仙台，快過返工
有塊好熱情既牌教大家去松島海岸

我又真係跟住做，搭仙石線
是石ノ森章太郎主題的電車，但呢班車唔會去到石巻

40分鐘多點就到了松島海岸~
傳說中的日本三景之一，就在這裡

出站就俾人sell去搭松島觀光船
咁來到都要支持下架啦，就擺低左1000YEN登船

船有green室，但今日佢話免費開放

on99咁在松島兜左圈
隻船係咁朗讀島仔d名真係好鬼死煩，仲要有埋英文

呢個日本三景就係咁樣架啦，係咪好頹呢

好似天橋立冇松島咁伏